#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: email_host_user\n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-31 18:54:41\n"
"PO-Revision-Date: 2021-07-31 18:54:41\n"
"Last-Translator: Server <root@localhost>\n"
"Language-Team: English <email_host_user>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: yaksh/forms.py:263
msgid ""
"            <p>\n"
"            This examination system has been developed with the intention of\n"
"            making you learn programming and be assessed in an interactive and\n"
"            fun manner.You will be presented with a series of programming\n"
"            questions and problems that you will answer online and get\n"
"            immediate feedback for.\n"
"            </p><p>Here are some important instructions and rules that you\n"
"            should understand carefully.</p>\n"
"            <ul><li>For any programming questions, you can submit solutions as\n"
"            many times as you want without a penalty. You may skip questions\n"
"            and solve them later.</li><li> You <strong>may</strong>\n"
"            use your computer's Python/IPython shell or an editor to solve the\n"
"            problem and cut/paste the solution to the web interface.\n"
"            </li><li> <strong>You are not allowed to use any internet resources\n"
"            i.e. no google etc.</strong>\n"
"            </li>\n"
"            <li> Do not copy or share the questions or answers with anyone\n"
"            until the exam is complete <strong>for everyone</strong>.\n"
"            </li><li> <strong>All</strong> your attempts at the questions are\n"
"            logged. Do not try to outsmart and break the testing system.\n"
"            If you do, we know who you are and we will expel you from the\n"
"            course. You have been warned.\n"
"            </li></ul>\n"
"            <p>We hope you enjoy taking this exam !!!</p>\n"
"        "
msgstr "            <p> 이 시험 시스템은 상호작용적이고 재미있는 방식으로 프로그래밍을 배우고 평가를 받을 수 있도록 개발되었습니다. 온라인에서 답변하고 즉각적인 피드백을 받을 수 있는 일련의 프로그래밍 질문과 문제가 제공됩니다. </p><p>다음은 주의 깊게 이해해야 하는 몇 가지 중요한 지침과 규칙입니다.</p> <ul><li>프로그래밍 관련 질문에 대해 패널티 없이 원하는 만큼 솔루션을 제출할 수 있습니다. 질문을 건너뛰고 나중에 해결할 수 있습니다.</li><li> 컴퓨터의 Python/IPython 셸이나 편집기를 사용하여 <strong>할 수 있습니다</strong>. 문제를 해결하고 솔루션을 잘라내어 웹 인터페이스에 붙여넣을 수 있습니다. </li><li> <strong>Google과 같은 인터넷 리소스를 사용할 수 없습니다.</strong> </li> <li> 시험이 끝날 때까지 질문이나 답변을 복사하거나 다른 사람과 공유하지 마십시오. <strong>모두를 위한</strong> 완성 </li><li> 질문에 대한 <strong>모든</strong> 시도가 기록됩니다. 현명하게 시험 시스템을 깨뜨리려고 하지 마십시오. 그렇게 하면 우리는 당신이 누구인지 알고 과정에서 당신을 추방할 것입니다. 경고를 받았습니다. </li></ul> <p>이 시험에 응시하시기를 바랍니다!!!</p>\n"
"        "

#: yaksh/templates/yaksh/paginator.html:19
msgid "(current)"
msgstr "(현재의)"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:236
msgid "(Latest)"
msgstr "(최신)"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:237
msgid "(will take"
msgstr "(취할 것"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:35
msgid "- If username and password are not provided then"
msgstr "- 사용자 이름과 비밀번호가 제공되지 않은 경우"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:33
msgid "- Mandatory fields are"
msgstr "- 필수 필드는"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:34
msgid "- Other fields are optional."
msgstr "- 기타 필드는 선택사항입니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:30
msgid ""
"- The uploaded csv should have headers exactly same as mentioned below:"
msgstr "- 업로드된 csv는 아래에 언급된 것과 정확히 동일한 헤더를 가져야 합니다."

#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:5
#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:6
msgid "Account Activation"
msgstr "계정 활성화"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:87
#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:82
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:172
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:258
#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:99
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:58
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:101
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:109
msgid "Active"
msgstr "활동적인"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:217
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:139
msgid "Add"
msgstr "추가하다"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:226
msgid "Add a Video Path or Upload a video file to setup lesson contents"
msgstr "동영상 경로를 추가하거나 동영상 파일을 업로드하여 수업 내용을 설정하세요."

#: yaksh/templates/yaksh/post_comments.html:57
msgid "Add comment:"
msgstr "댓글 추가:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:15
#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:16
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:19
msgid "Add Course"
msgstr "코스 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:5
#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:39
msgid "Add Exercise"
msgstr "운동 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:33
msgid "Add Fixed Questions"
msgstr "고정 질문 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:29
msgid "Add Lesson"
msgstr "수업 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:7
msgid "Add Module"
msgstr "모듈 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_video_quiz.html:24
msgid "Add More"
msgstr "더 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:49
msgid "Add New Exercise"
msgstr "새 운동 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:45
msgid "Add new Lesson"
msgstr "새 강의 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:46
msgid "Add new Module"
msgstr "새 모듈 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:46
msgid "Add New Quiz"
msgstr "새 퀴즈 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:7
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:146
msgid "Add Question"
msgstr "질문 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:34
msgid "Add Quiz"
msgstr "퀴즈 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:113
msgid "Add Quizzes/Lessons for"
msgstr "퀴즈/강의 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:39
msgid "Add Random Questions"
msgstr "무작위 질문 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:72
msgid "Add Selected"
msgstr "선택 항목 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:4
#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:83
msgid "Add Teachers/TAs"
msgstr "교사/조교 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:121
msgid "Add Test Case:"
msgstr "테스트 케이스 추가:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:57
msgid "Add to course"
msgstr "코스에 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:148
msgid "Add to Module"
msgstr "모듈에 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:144
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:225
msgid "Add to paper"
msgstr "종이에 추가"

#: yaksh/forms.py:526
msgid "Add videos from youtube, vimeo or other"
msgstr "youtube, vimeo 또는 기타 동영상 추가"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:235
msgid "Add/Edit Content"
msgstr "콘텐츠 추가/편집"

#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:29
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:25 yaksh/templates/yaksh/lessons.html:18
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:19 yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:19
msgid "Add/Edit Course"
msgstr "코스 추가/편집"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:5 yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:7
msgid "Add/Edit Quiz"
msgstr "퀴즈 추가/편집"

#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:34
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:30 yaksh/templates/yaksh/lessons.html:34
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:35 yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:35
msgid "Add/View Grading Systems"
msgstr "채점 시스템 추가/보기"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:28 yaksh/templates/yaksh/modules.html:29
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:29
msgid "Add/View Lessons"
msgstr "수업 추가/보기"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:31 yaksh/templates/yaksh/modules.html:32
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:32
msgid "Add/View Modules"
msgstr "모듈 추가/보기"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:25 yaksh/templates/yaksh/modules.html:26
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:26
msgid "Add/View Quizzes"
msgstr "퀴즈 추가/보기"

#: yaksh/views.py:201
msgid "All Courses"
msgstr "모든 코스"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:18
msgid "All Questions"
msgstr "모든 질문"

#: yaksh/forms.py:118 yaksh/forms.py:502
msgid "All timings are shown based on the selected timezone"
msgstr "모든 시간은 선택한 시간대를 기준으로 표시됩니다."

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:116
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:215
msgid "Allotted Course"
msgstr "배정된 코스"

#: yaksh/templates/yaksh/micromonitor.html:7
#: yaksh/templates/yaksh/micromonitor.html:10
msgid "Allow"
msgstr "허용하다"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:274
msgid "Almost finished creating your question paper"
msgstr "문제지 작성을 거의 완료했습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:21
msgid "and"
msgstr "그리고"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:125
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:72
#: yaksh/templates/yaksh/post_comments.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/post_comments.html:75
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:260
msgid "Anonymous"
msgstr "익명의"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:211
msgid "Answer in Float"
msgstr "부동 소수점 답변"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:207
msgid "Answer in Integer"
msgstr "정수로 답"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:209
msgid "Answer in String"
msgstr "문자열로 응답"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:178
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:182
msgid "Answer paper"
msgstr "답안지"

#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:8
msgid "Answer Paper  for"
msgstr "답안지"

#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:39
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:155
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:158
msgid "Answer:"
msgstr "답변:"

#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:41
msgid "Answered Correctly"
msgstr "정답"

#: yaksh/templates/yaksh/quit.html:48
msgid "Are you sure you wish to quit the exam?"
msgstr "시험을 그만두시겠습니까?"

#: yaksh/templates/yaksh/quit.html:45
msgid "Are you sure you wish to quit the Exercise?"
msgstr "운동을 종료하시겠습니까?"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:408
msgid "Are you Sure?"
msgstr "확실해?"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:113
msgid "ARRANGE THE OPTIONS IN CORRECT ORDER"
msgstr "옵션을 올바른 순서로 정렬"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:431
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:170
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:191
msgid "Assignment File for"
msgstr "할당 파일"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:438
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:177
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:198
msgid "Assignment not submitted by"
msgstr "에 의해 제출되지 않은 과제"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:100
msgid "ASSIGNMENT UPLOAD"
msgstr "과제 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:14
msgid "Attachments:"
msgstr "첨부 파일:"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:371
msgid "Attempt Later"
msgstr "나중에 시도"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:281
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:449
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:40
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:189
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:45
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:209
msgid "Attempt Number:"
msgstr "시도 횟수:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:82
msgid "Attempt quiz the way normal users will attempt i.e. -"
msgstr "일반 사용자가 시도하는 방식으로 퀴즈를 시도합니다."

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:92
msgid "Attempt quiz the way students will attempt i.e. -"
msgstr "학생들이 시도하는 방식으로 퀴즈를 시도합니다."

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:88
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:98
msgid "Attempt quiz without any time or eligibilty constraints."
msgstr "시간이나 자격의 제약 없이 퀴즈에 도전하세요."

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:41 yaksh/templates/yaksh/quit.html:32
msgid "Attempted"
msgstr "시도"

#: yaksh/templates/exam.html:84
msgid "Attempted question(s)"
msgstr "시도한 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:92
msgid "Auto-Refreshes every 5 minutes"
msgstr "5분마다 자동 새로고침"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:126
msgid "Available Lessons and quizzes: (Add Lessons and Quizzes)"
msgstr "사용 가능한 수업 및 퀴즈: (수업 및 퀴즈 추가)"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:21
msgid "Available Modules:"
msgstr "사용 가능한 모듈:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:98
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:103
msgid "Available Tags"
msgstr "사용 가능한 태그"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:33
#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:30
#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:35
#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:9
#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:19
#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:23
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:23
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:19
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:23
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:19
msgid "Back"
msgstr "뒤"

#: yaksh/templates/yaksh/post_comments.html:12
msgid "Back to Posts"
msgstr "게시물로 돌아가기"

#: yaksh/templates/yaksh/quit.html:49
msgid "Be sure, as you won\\"
msgstr "당신이 이겼는지 확인하십시오\\"

#: yaksh/templates/yaksh/paginator.html:11
msgid "begin"
msgstr "시작하다"

#: yaksh/templates/yaksh/micromanaged.html:9
msgid "by the course creator"
msgstr "코스 생성자에 의해"

#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:98
#: yaksh/templates/registration/password_reset_form.html:36
#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:60
#: yaksh/templates/yaksh/editprofile.html:47
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:415
#: yaksh/templates/yaksh/register.html:58
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: yaksh/templates/exam.html:96
msgid "Category"
msgstr "범주"

#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:95
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:88
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:90
msgid "Change"
msgstr "변화"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:212
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:131
msgid "Change Order"
msgstr "주문 변경"

#: yaksh/templates/manage.html:74
#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:29
#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:43
#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:45
#: yaksh/templates/user.html:60
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:213
msgid "Change Prerequisite"
msgstr "전제 조건 변경"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:132
msgid "Change Prerequisite Completion"
msgstr "전제 조건 완료 변경"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:133
msgid "Change Prerequisite Passing"
msgstr "전제 조건 통과 변경"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:355
msgid "Check Answer"
msgstr "답을 확인하다"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:85
msgid "Check on"
msgstr "확인하다"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:163
msgid "Check Prerequisite"
msgstr "전제 조건 확인"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:70
msgid "Check Prerequisite Completion"
msgstr "전제 조건 완료 확인"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:76
msgid "Check Prerequisite Passing"
msgstr "전제 조건 통과 확인"

#: yaksh/templates/base.html:90
msgid "Checking..."
msgstr "확인 중..."

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:366
#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:44
msgid "Choices:"
msgstr "선택:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:113
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:72
#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:17
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:18
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:59
msgid "Choose file"
msgstr "파일을 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:155
msgid "Chosen Lessons and quizzes:"
msgstr "선택한 수업 및 퀴즈:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:63
msgid "Chosen Modules:"
msgstr "선택한 모듈:"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:62
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:127
msgid "Clear"
msgstr "분명한"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:92
#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:72 yaksh/templates/yaksh/modules.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:76
msgid "Clear Search"
msgstr "검색 지우기"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:39
msgid "Click"
msgstr "딸깍 하는 소리"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:146
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:235
msgid "Clone Course"
msgstr "클론 코스"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:67
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:635
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:248
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:103
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:105
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:113
msgid "Closed"
msgstr "닫은"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:566
msgid "Comment:"
msgstr "논평:"

#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:241
msgid "Comments:"
msgstr "코멘트:"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:6
msgid "Complete"
msgstr "완벽한"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:195
msgid "Completed"
msgstr "완전한"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:110
msgid "completed out of"
msgstr "완료"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:36
msgid "Completion Percentage"
msgstr "완료율"

#: forms.py:85
msgid "Confirm Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: yaksh/templates/base.html:128
msgid "Contact: pythonsupport@fossee.in"
msgstr "연락처: pythonsupport@fossee.in"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:88
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:82
msgid "Continue"
msgstr "계속하다"

msgid "Correct Answer"
msgstr "정답"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:389
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:128
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:137
msgid "Correct Answer:"
msgstr "정답:"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:401
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:140
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:149
msgid "Correct Order:"
msgstr "올바른 순서:"

#: forms.py:437
msgid "Course Code"
msgstr "코스 코드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:32
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:143
#: yaksh/templates/yaksh/user_status.html:9
msgid "Course completed"
msgstr "과정 완료"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:120
msgid "Course Content"
msgstr "코스 내용"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:240
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:21
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:27
msgid "Course Details"
msgstr "코스의 자세한 사항"

#: forms.py:446
msgid "Course End DateTime"
msgstr "코스 종료 날짜시간"

#: yaksh/templates/yaksh/sidebar.html:8
msgid "Course Forum"
msgstr "코스 포럼"

#: forms.py:440
msgid "Course instructions"
msgstr "코스 지침"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:5
#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:33
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:5
msgid "Course Modules"
msgstr "코스 모듈"

#: forms.py:431
msgid "Course Name"
msgstr "코스명"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:63
msgid "Course Name:"
msgstr "코스 이름:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:53
#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:8
msgid "Course Progress"
msgstr "과정 진행"

#: forms.py:443
msgid "Course Start DateTime"
msgstr "코스 시작 날짜시간"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:69
msgid "Course(s) Available"
msgstr "코스 이용 가능"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:245
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:26
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:32
msgid "Course:"
msgstr "강좌:"

#: yaksh/templates/manage.html:24 yaksh/templates/yaksh/courses.html:5
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:6
msgid "Courses"
msgstr "과정"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:54
msgid "Create a new Post"
msgstr "새 게시물 만들기"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:22
msgid "Create Demo Course"
msgstr "데모 과정 만들기"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:171
msgid "Create lesson table of contents"
msgstr "수업 목차 만들기"

#: yaksh/templates/yaksh/login.html:92
msgid "Create new account"
msgstr "새 계정을 만들"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:6
msgid "Create/Edit Learning Module"
msgstr "학습 모듈 생성/편집"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:6
msgid "Create/Edit Lesson"
msgstr "수업 생성/편집"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:109
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:56
msgid "Created by"
msgstr "만든 사람"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:120
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:219
msgid "Created Course"
msgstr "생성된 과정"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:180
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:266
msgid "Creator:"
msgstr "창조자:"

#: yaksh/templates/exam.html:85
msgid "Current question"
msgstr "현재 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:93
msgid "Current Teachers/TAs"
msgstr "현재 교사/조교"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:35
msgid "Current Unit"
msgstr "현재 단위"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:174
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:87
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:89
msgid "Currently"
msgstr "현재"

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:7
msgid "Data for user"
msgstr "사용자 데이터"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:85
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:97
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:169
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:148
msgid "Delete Files"
msgstr "파일 삭제"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:218
msgid "Delete Selected"
msgstr "선택된 것을 지워 라"

#: yaksh/forms.py:108 yaksh/forms.py:492
#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:46
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:76
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:153
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:224
msgid "Department"
msgstr "학과"

#: yaksh/forms.py:106
msgid "Department you work/study at"
msgstr "재직/공부하는 학과"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:227
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:27
msgid "Department:"
msgstr "학과:"

#: yaksh/forms.py:314 yaksh/forms.py:687 yaksh/forms.py:737
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:76
#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:102
msgid "Description Preview"
msgstr "설명 미리보기"

#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:59
#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:47
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:43
msgid "Design Course"
msgstr "디자인 코스"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:5
msgid "Design Course Session"
msgstr "디자인 코스 세션"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:44
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:85
msgid "Design Module"
msgstr "디자인 모듈"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:7
msgid "Design Question Paper"
msgstr "디자인 질문지"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:148
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:76
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:58
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:460
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:471
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:74
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:67
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:59
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:200
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:211
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:220
msgid "Details"
msgstr "세부"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:353
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:93
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:102
msgid "Details:"
msgstr "세부:"

#: yaksh/templates/base.html:125
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/index.html:69
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/module.html:64
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/quiz.html:98
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/unit.html:129
msgid "Developed by FOSSEE group, IIT Bombay"
msgstr "FOSSEE 그룹, IIT 봄베이에서 개발"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:445
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:185
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:205
msgid "Did not attempt"
msgstr "시도하지 않음"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:625
msgid "Did not Grade"
msgstr "채점하지 않음"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:13
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:12
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:13
msgid "Discussion Forum"
msgstr "토론 포럼"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:100
msgid "Dont extract"
msgstr "추출하지 마십시오"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:245
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:168
#: yaksh/templates/yaksh/upload_download_course_md.html:6
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:142
msgid "Download All Assignments"
msgstr "모든 과제 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:160
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:245
msgid "Download Course"
msgstr "코스 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:153
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:240
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:98
msgid "Download CSV"
msgstr "CSV 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:224
msgid "Download CSV for"
msgstr "CSV 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:16
msgid "Download Data"
msgstr "데이터 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/show_toc.html:9
msgid "Download Sample"
msgstr "샘플 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:215
msgid "Download Selected"
msgstr "선택 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:52
msgid "Download Template"
msgstr "템플릿 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:115
msgid "Download the CSV file from the button"
msgstr "버튼에서 CSV 파일 다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/upload_file.html:27
msgid "Drop files here or click to upload."
msgstr "여기에 파일을 드롭하거나 업로드하려면 클릭하세요."

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:118
msgid "Edit and upload the same"
msgstr "같은 것을 편집하고 업로드하십시오."

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:139
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:230
msgid "Edit Course"
msgstr "코스 편집"

#: yaksh/templates/yaksh/editprofile.html:4
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:43
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 편집"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:50
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:61
msgid "Edit Question Paper"
msgstr "문제지 편집"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:44
#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:36
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:150
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:221
#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:21
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:202
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:19
msgid "Email:"
msgstr "이메일:"

#: yaksh/templates/yaksh/paginator.html:32
msgid "end"
msgstr "끝"

#: models.py:946
msgid "End Date and Time for enrollment of course"
msgstr "코스 등록 종료 날짜 및 시간"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:250
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:31
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:37
msgid "End time:"
msgstr "종료 시간:"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:186
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:272
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:138
msgid "Ends On:"
msgstr "종료일:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:96
msgid "Enroll "
msgstr "싸다 "

#: models.py:85
msgid "Enroll Request"
msgstr "등록 요청"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:113
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:255
msgid "Enroll selected"
msgstr "등록 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:77
msgid "Enroll/Reject"
msgstr "등록/거부"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:129
msgid "Enrolled Students"
msgstr "재학생"

#: models.py:920
msgid "enrollment"
msgstr "등록"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:23
msgid "Enrollments"
msgstr "등록"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:23
msgid "Enter course code to search"
msgstr "검색할 코스 코드를 입력하세요"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:253
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:92
msgid "Enter Decimal Value :"
msgstr "10진수 값 입력:"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:239
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:78
msgid "Enter Integer:"
msgstr "정수 입력:"

#: yaksh/forms.py:538
msgid "Enter Lesson Description as Markdown text"
msgstr "수업 설명을 마크다운 텍스트로 입력"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:246
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:85
msgid "Enter Text:"
msgstr "텍스트 입력:"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_form.html:19
msgid "Enter your registered email address to reset your password"
msgstr "등록된 이메일 주소를 입력하여 비밀번호를 재설정하세요"

#: yaksh/templates/404.html:20
msgid "Error Message:-"
msgstr "에러 메시지:-"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:15
msgid "Error No."
msgstr "오류 번호"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:90
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:467
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:511
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:207
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:227
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:272
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:41
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:531
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:271
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:292
msgid "Exception Message:"
msgstr "예외 메시지:"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:527
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:267
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:288
msgid "Exception Name:"
msgstr "예외 이름:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:195
#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:97
msgid "Exercise"
msgstr "연습"

#: yaksh/forms.py:220
msgid "Exercise Description"
msgstr "운동 설명"

#: yaksh/templates/yaksh/micromanaged.html:17
msgid "Exhausted"
msgstr "탈진 한"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:71
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:492
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:232
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:253
msgid "Expected Output"
msgstr "예상 출력"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:100
msgid "Extract"
msgstr "발췌"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:269
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:52
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:57
msgid "Failed"
msgstr "실패한"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:391
msgid "File not selected"
msgstr "파일이 선택되지 않음"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:67
msgid "File:"
msgstr "파일:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:121
msgid "Files added to this lesson"
msgstr "이 강의에 추가된 파일"

#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:216
msgid "Files for this lesson"
msgstr "이 수업의 파일"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:40
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:42
msgid "Files required by questions"
msgstr "질문에 필요한 파일"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:195
msgid "Files to download for this question"
msgstr "이 질문에 대해 다운로드할 파일"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:111
msgid "FILL IN THE BLANKS WITH FLOAT ANSWER"
msgstr "부동 소수점 답변으로 빈칸 채우기"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:102
msgid "FILL IN THE BLANKS WITH INTEGER ANSWER"
msgstr "정수로 빈칸 채우기"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:104
msgid "FILL IN THE BLANKS WITH STRING ANSWER"
msgstr "문자열 답변으로 빈칸 채우기"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:93
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:88
msgid "Filters Questions:"
msgstr "필터 질문:"

#: yaksh/templates/exam.html:29
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:45
msgid "Finish"
msgstr "마치다"

#: yaksh/forms.py:90 yaksh/forms.py:482
#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:42
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:11
msgid "First name:"
msgstr "이름:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:33
msgid "firstname, lastname and email."
msgstr "이름, 성 및 이메일."

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:31
msgid ""
"firstname, lastname, email, username, password, institute, roll_no, "
"department,"
msgstr "firstname, lastname, email, username, password, institute, roll_no, department,"

#: yaksh/templates/yaksh/editquestionpaper.html:16
msgid "Fixed Questions"
msgstr "고정 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:149
msgid "Fixed questions currently in paper:"
msgstr "현재 문서에 있는 수정된 질문:"

#: forms.py:36
msgid "Float Testcase"
msgstr "플로트 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:14
msgid "For additional module settings, Click on Design Module"
msgstr "추가 모듈 설정은 디자인 모듈 클릭"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:58
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:484
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:224
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:245
msgid "For given Input value(s):"
msgstr "주어진 입력 값에 대해:"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_form.html:24
msgid "Forgot Password?"
msgstr "비밀번호를 잊으 셨나요?"

#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:45
msgid "From:"
msgstr "에서:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:35
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:72
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:149
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:220
msgid "Full Name"
msgstr "성명"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:46
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:535
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:275
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:296
msgid "Full Traceback:"
msgstr "전체 역추적:"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:302
msgid "Generate QR Code"
msgstr "QR 코드 생성"

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:32 yaksh/templates/yaksh/intro.html:37
msgid "Go Back"
msgstr "돌아가기"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_done.html:23
msgid "Go to Login"
msgstr "로그인으로 이동"

#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/index.html:49
msgid "Go to Module"
msgstr "모듈로 이동"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:63
msgid "God Mode"
msgstr "신 모드"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:88
msgid "God Mode:"
msgstr "신 모드:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:82
msgid "Grade"
msgstr "등급"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:17
msgid "Grade:"
msgstr "등급:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:194
msgid "Graded Quiz"
msgstr "채점 퀴즈"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:622
msgid "Graded Successfully"
msgstr "성공적으로 채점됨"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:66
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:77
msgid "Help"
msgstr "돕다"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:41
msgid "here"
msgstr "여기"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:19
msgid "Hidden test case failed"
msgstr "숨겨진 테스트 케이스 실패"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:103
msgid "Hide"
msgstr "숨다"

#: yaksh/templates/user.html:17
#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:43
#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:69
#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:75
msgid "Home"
msgstr "집"

#: forms.py:33
msgid "Hook Testcase"
msgstr "후크 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:176
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:262
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:62
msgid "Inactive"
msgstr "비활성"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:104
msgid "Inactive Course"
msgstr "비활성 과정"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:193
msgid "Inprogress"
msgstr "진행"

#: yaksh/forms.py:103 yaksh/forms.py:489
#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:45
#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:38
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:75
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:152
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:223
msgid "Institute"
msgstr "학회"

#: yaksh/forms.py:101
msgid "Institute/Organization"
msgstr "기관/단체"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:228
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:23
msgid "Institute:"
msgstr "학회:"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_done.html:20
msgid ""
"Instruction for setting new password has been mailed to your registered "
"email address"
msgstr "새 비밀번호 설정 지침이 등록된 이메일 주소로 발송되었습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:24
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:131
msgid "Instructions"
msgstr "지침"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:116
msgid "Instructor:"
msgstr "강사:"

#: forms.py:34
msgid "Integer Testcase"
msgstr "정수 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/500.html:16
msgid "Internal Server error."
msgstr "인터넷 서버 오류."

#: yaksh/forms.py:211
msgid "Invalid username/password"
msgstr "잘못된 사용자 이름/비밀번호"

#: yaksh/templates/404.html:16
msgid "It seems that you have encountered an error"
msgstr "오류가 발생한 것 같습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:394
msgid "Kindly attach a file and then click upload."
msgstr "파일을 첨부하신 후 업로드를 눌러주세요."

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:164
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:164
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:38
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:91
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: yaksh/forms.py:93 yaksh/forms.py:486
#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:43
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:15
msgid "Last name:"
msgstr "성:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:111
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:58
msgid "Last reply"
msgstr "마지막 답변"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:183
msgid "Last submitted answer is considered for evaluation"
msgstr "마지막으로 제출된 답변은 평가를 위해 고려됩니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:121
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:68
msgid "Last updated:"
msgstr "마지막 업데이트:"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:203
msgid "Latest Submission"
msgstr "최근 제출"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:79
msgid "Learning Module(s) Available"
msgstr "학습 모듈 사용 가능"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:84
msgid "Learning Modules"
msgstr "학습 모듈"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:102
#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:83
msgid "Lesson"
msgstr "수업"

#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:205
msgid "Lesson Description"
msgstr "수업 설명"

#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/unit.html:93
msgid "Lesson Files (Click on lesson file to download)"
msgstr "레슨 파일 (다운로드하려면 레슨 파일을 클릭하십시오)"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:108
msgid "Lesson Files:"
msgstr "수업 파일:"

#: yaksh/forms.py:540
msgid "Lesson Name"
msgstr "수업 이름"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:6
msgid "Lesson Quiz Stats"
msgstr "수업 퀴즈 통계"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:78
msgid "Lesson(s) Available"
msgstr "수업 가능"

#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/module.html:39
msgid "Lessons (Click on lesson name to open lesson)"
msgstr "수업 (수업을 열려면 수업 이름을 클릭하십시오)"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/sidebar.html:13
msgid "Lessons Forum"
msgstr "강의 포럼"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:27
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:86
msgid "Lessons/Quizzes"
msgstr "수업/퀴즈"

#: forms.py:72
msgid "Letters, digits, period and underscores only."
msgstr "문자, 숫자, 마침표 및 밑줄만 사용할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:70
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:491
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:231
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:252
msgid "Line No."
msgstr "라인 번호"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestionpapers.html:6
msgid "List of Question Papers"
msgstr "문제지 목록"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:13
msgid ""
"List of quizzes! Click on the given links to have a look at answer papers "
"for a quiz"
msgstr "퀴즈 목록! 주어진 링크를 클릭하여 퀴즈에 대한 답안지를 살펴보십시오."

#: yaksh/templates/base.html:96 yaksh/templates/base.html:99
#: yaksh/templates/base.html:102 yaksh/templates/base.html:105
msgid "Loading..."
msgstr "로드 중..."

#: yaksh/templates/registration/password_reset_complete.html:21
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: yaksh/templates/yaksh/login.html:6
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: yaksh/templates/manage.html:78
#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:33
#: yaksh/templates/user.html:64
#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:27
msgid "Logout"
msgstr "로그 아웃"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:69
msgid "Manage Course"
msgstr "코스 관리"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:27
msgid "Manual mode to design the"
msgstr "디자인을 위한 수동 모드"

#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:23
msgid "Mark all as read"
msgstr "모두 읽은 상태로 표시"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:354
#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:34
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:103
msgid "Mark(s):"
msgstr "점수):"

#: yaksh/forms.py:702 yaksh/forms.py:757
msgid "Marker time should be in the format hh:mm:ss"
msgstr "마커 시간은 hh:mm:ss 형식이어야 합니다."

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:161
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:165
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:166
msgid "Marks"
msgstr "점수"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:320
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:75
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:80
msgid "Marks Obtained"
msgstr "취득한 점수"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:273
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:56
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:61
msgid "Marks obtained:"
msgstr "획득한 마크:"

#: yaksh/views.py:4086
msgid "Marks Uploaded!"
msgstr "마크가 업로드되었습니다!"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:579
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:179
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:116
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:316
msgid "Marks:"
msgstr "점수:"

#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:13
msgid "Maximum Mark(s):"
msgstr "최대 표시:"

#: yaksh/templates/yaksh/results_user.html:13
msgid "Maximum Marks"
msgstr "최대 점수"

#: forms.py:32
msgid "MCQ Testcase"
msgstr "MCQ 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:16
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: yaksh/forms.py:612
msgid "Module Description"
msgstr "모듈 설명"

#: yaksh/forms.py:609
msgid "Module Name"
msgstr "모듈 이름"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:26
msgid "Modules"
msgstr "모듈"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:77
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:6 yaksh/templates/yaksh/monitor.html:7
msgid "Monitor"
msgstr "감시 장치"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:132
#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:22 yaksh/templates/yaksh/modules.html:23
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:23
msgid "More"
msgstr "더"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:89
msgid "More info"
msgstr "더 많은 정보"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:205
msgid "Multiple Correct Choices"
msgstr "여러 올바른 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:24
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:20 yaksh/templates/yaksh/lessons.html:13
#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:14 yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:14
msgid "My Courses"
msgstr "내 과정"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:7
msgid "My Dashboard"
msgstr "내 대시 보드"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:5
msgid "My Lessons"
msgstr "내 수업"

#: yaksh/templates/manage.html:64
#: yaksh/templates/registration/password_change_form.html:25
#: yaksh/templates/user.html:50 yaksh/templates/yaksh/editprofile.html:5
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:6
msgid "My Quizzes"
msgstr "내 퀴즈"

#: yaksh/forms.py:681 yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:87
#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:34
#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:20
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:163
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:218
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:29
msgid "New Post"
msgstr "새로운 게시물"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:64
#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:69
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:182
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:268
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/quiz.html:84
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/quiz.html:88
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/unit.html:116
#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/unit.html:120
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:361
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:363
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:135
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:235
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:197
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:106
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:116
#: yaksh/templates/yaksh/quit.html:56 yaksh/templates/yaksh/quit.html:58
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: yaksh/views.py:1413
msgid "No AnswerPapers found"
msgstr "답변서를 찾을 수 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:105
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:110
msgid "No Available Tags"
msgstr "사용 가능한 태그 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:83
msgid "No course data found"
msgstr "코스 데이터를 찾을 수 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:41
msgid "No Courses Found"
msgstr "과정을 찾을 수 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:107
msgid "No courses found to grade"
msgstr "채점할 강좌가 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:40
msgid "No Courses found. Add a new course or Create demo course"
msgstr "강좌가 없습니다. 새 과정 추가 또는 데모 과정 만들기"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:54
msgid "No Courses to display"
msgstr "표시할 코스가 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:154
msgid "No discussion posts are there yet. Create one to start discussing."
msgstr "아직 토론글이 없습니다. 토론을 시작하려면 하나를 만드세요."

#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:66
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:189
msgid "No enrolled students yet"
msgstr "아직 등록된 학생이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:99
msgid "No Enrollments allowed"
msgstr "등록이 허용되지 않음"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:137
msgid "No Files added to this lesson"
msgstr "이 강의에 추가된 파일이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/download_course_templates/unit.html:105
msgid "No files for"
msgstr "에 대한 파일이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:161
msgid "No learning modules"
msgstr "학습 모듈 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:51
msgid "No learning modules found"
msgstr "학습 모듈을 찾을 수 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:132
msgid "No Learning units"
msgstr "학습 단위 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:60
msgid "No lectures found"
msgstr "검색된 강의가 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:100
msgid ""
"No Lesson posts here. They will appear when someone comments on video "
"lessons."
msgstr "여기에는 강의 게시물이 없습니다. 누군가가 비디오 수업에 댓글을 달 때 나타납니다."

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:227
msgid "No lesson quizzes found"
msgstr "강의 퀴즈를 찾을 수 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:150
msgid "No lesson/quiz added"
msgstr "추가된 수업/퀴즈 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:50
msgid "No lessons found"
msgstr "수업을 찾을 수 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:126
msgid "No Module information"
msgstr "모듈 정보 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:60
msgid "No Notifications Found"
msgstr "알림을 찾을 수 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:135
msgid "No Question Paper"
msgstr "질문지 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestionpapers.html:24
msgid "No Question Papers available"
msgstr "사용 가능한 질문 문서가 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:208
msgid "No Questions found"
msgstr "질문이 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:265
msgid "No Quiz Found"
msgstr "퀴즈를 찾을 수 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:92
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:108
msgid "No Quizzes"
msgstr "퀴즈 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:54
msgid "No quizzes found"
msgstr "퀴즈를 찾을 수 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:262
msgid "No rejected students yet"
msgstr "아직 거부된 학생이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:119
msgid "No requests yet"
msgstr "아직 요청이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:20
msgid "No results found"
msgstr "검색 결과가 없습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:331
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:353
msgid "No submissions found"
msgstr "제출물이 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/show_toc.html:58
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:188
msgid "No Table of contents added"
msgstr "추가된 목차 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:44
msgid "No Teacher(s) added"
msgstr "추가된 교사 없음"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:97
msgid "No Teacher(s)TA(s) Added"
msgstr "교사가 추가되지 않았습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:132
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:259
msgid "No Users Found for"
msgstr "에 대한 사용자를 찾을 수 없습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:90
msgid "No. of users Failed"
msgstr "실패한 사용자 수"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:89
msgid "No. of users Passed"
msgstr "통과한 사용자 수"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:136
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:83
msgid "None"
msgstr "없음"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:45 yaksh/templates/yaksh/quit.html:35
msgid "Not Attempted"
msgstr "시도하지 않음"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:121
msgid "Note: Do not change the CSV Headers"
msgstr "참고: CSV 헤더를 변경하지 마십시오."

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:21
msgid ""
"Note:- Please Click on the Next button to submit the quiz. Please do not "
"close the browser without clicking Next."
msgstr "참고:- 퀴즈를 제출하려면 다음 버튼을 클릭하십시오. 다음을 클릭하지 않고 브라우저를 닫지 마십시오."

#: yaksh/templates/manage.html:51 yaksh/templates/user.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:4
#: yaksh/templates/yaksh/view_notifications.html:5
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:71
msgid "Number of papers:"
msgstr "논문 수:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:194
msgid "Number of questions to be picked from the pool"
msgstr "풀에서 선택할 질문 수"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:12
msgid "Number Of Students:"
msgstr "학생 수:"

#: yaksh/templates/yaksh/results_user.html:12
msgid "Obtained Marks"
msgstr "획득 마크"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:397
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:414
msgid "OK"
msgstr "좋아요"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:34
msgid "One can also upload zip with the following zip structure -"
msgstr "다음 zip 구조로 zip을 업로드할 수도 있습니다."

#: yaksh/forms.py:137
msgid ""
"Only letters, digits and punctuation                                        "
"are allowed in password"
msgstr "비밀번호는 문자, 숫자, 구두점만 허용됩니다."

#: yaksh/forms.py:125
msgid ""
"Only letters, digits, period and underscore characters are allowed in "
"username"
msgstr "사용자 이름에는 문자, 숫자, 마침표 및 밑줄 문자만 사용할 수 있습니다."

#: yaksh/forms.py:588
msgid "Only one type of video path is allowed"
msgstr "한 가지 유형의 비디오 경로만 허용됩니다."

#: models.py:86
msgid "Open Enrollment"
msgstr "공개 등록"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:82
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:54
msgid "Or"
msgstr "또는"

#: yaksh/templates/yaksh/login.html:41
msgid "Or Sign in with credentials"
msgstr "또는 자격 증명으로 로그인"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:162
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:69
msgid "Order"
msgstr "주문하다"

#: yaksh/forms.py:522
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:189
msgid "out of"
msgstr "밖으로"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:75
msgid "Papers Completed:"
msgstr "완성된 문서:"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:81
msgid "Papers in progress:"
msgstr "진행 중인 논문:"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:267
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:50
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:55
msgid "Passed"
msgstr "합격"

#: yaksh/forms.py:196
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_done.html:18
msgid "Password reset successful"
msgstr "비밀번호 재설정 성공"

#: yaksh/forms.py:145
msgid "Passwords do not match"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/user_status.html:29
msgid "Per Module Progress:"
msgstr "모듈별 진행률:"

#: yaksh/templates/yaksh/results_user.html:14
msgid "Percentage"
msgstr "백분율"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:277
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:58
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:63
msgid "Percentage obtained:"
msgstr "획득 비율:"

#: yaksh/templates/404.html:18
msgid "Please contact your administrator"
msgstr "관리자에게 문의하세요"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_confirm.html:32
msgid ""
"Please enter your new password twice so we can verify you typed it in "
"correctly"
msgstr "새 비밀번호를 두 번 입력하여 올바르게 입력했는지 확인할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/register.html:24
msgid "Please fill in the following details:"
msgstr "다음 세부정보를 입력하세요."

#: yaksh/views.py:1536
msgid "Please select atleast one question"
msgstr "질문을 하나 이상 선택하세요."

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:70
msgid "Please select Question type and Marks"
msgstr "질문 유형 및 표시를 선택하세요."

#: yaksh/forms.py:730
msgid "Points"
msgstr "포인트들"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:53
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:65
msgid "Points:"
msgstr "포인트들:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:196
msgid "Poll"
msgstr "투표"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:230
msgid "Pool of  questions currently in paper:"
msgstr "현재 문서에 있는 질문 풀:"

#: yaksh/forms.py:114 yaksh/forms.py:498
#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:47
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:224
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:35
msgid "Position:"
msgstr "위치:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:108
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:55
msgid "Posts"
msgstr "게시물"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:128
msgid "Preview"
msgstr "시사"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:53
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:64
msgid "Preview Question Paper"
msgstr "문제지 미리보기"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:265
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:286
msgid "Previous"
msgstr "이전의"

#: yaksh/templates/yaksh/profile_updated.html:5
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:5
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:98
msgid "PROGRAMMING"
msgstr "프로그램 작성"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:32 yaksh/templates/yaksh/quit.html:23
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:38
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: yaksh/templates/exam.html:50
msgid "Question Navigator"
msgstr "질문 탐색기"

#: yaksh/templates/exam.html:97
msgid "Question No."
msgstr "질문 번호"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:81
#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:27
msgid "Question Paper"
msgstr "질문지"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:124
msgid "Question Paper for"
msgstr "질문지"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:104
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:7
msgid "Question Statistics"
msgstr "질문 통계"

#: yaksh/forms.py:727
msgid "Question topic name"
msgstr "질문 주제 이름"

#: yaksh/templates/yaksh/editquestionpaper.html:22
msgid "question(s)"
msgstr "질문)"

#: yaksh/templates/yaksh/editquestionpaper.html:22
msgid "question(s) from"
msgstr "의 질문"

#: yaksh/templates/exam.html:89
msgid "Question(s) left:"
msgstr "남은 질문:"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:360
#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:38
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:108
msgid "Question:"
msgstr "질문:"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:88
msgid "QuestionPaper"
msgstr "QuestionPaper"

#: yaksh/templates/manage.html:19 yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:159
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:318
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:8
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:78
msgid "Questions"
msgstr "질문"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:166
msgid "Questions Attempted"
msgstr "시도한 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/editquestionpaper.html:6
msgid "Questions in"
msgstr "질문"

#: yaksh/templates/exam.html:27
msgid "Quit"
msgstr "그만두 다"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:99
#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:87
msgid "Quiz"
msgstr "퀴즈"

#: yaksh/templates/yaksh/results_user.html:11
msgid "Quiz Description"
msgstr "퀴즈 설명"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:67
msgid "Quiz Name:"
msgstr "퀴즈 이름:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:136
msgid "Quiz Submissions"
msgstr "퀴즈 제출"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:75
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:86
msgid "Quiz Test Modes"
msgstr "퀴즈 테스트 모드"

#: yaksh/forms.py:741
msgid "Quiz Time"
msgstr "퀴즈 시간"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:84
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:94
msgid "Quiz will have the same duration as that of the original quiz."
msgstr "퀴즈는 원래 퀴즈와 동일한 지속 시간을 갖습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:85
msgid "Quiz won"
msgstr "퀴즈 승리"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:95
msgid "Quiz won\\"
msgstr "퀴즈 당첨\\"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:82
msgid "Quiz(zes) Available"
msgstr "퀴즈 가능"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:87
msgid "Quiz/Exercise"
msgstr "퀴즈/운동"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:246
#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:27
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:33
msgid "Quiz:"
msgstr "퀴즈:"

#: yaksh/templates/manage.html:29 yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:8
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:10
msgid "Quizzes"
msgstr "퀴즈"

#: yaksh/templates/yaksh/editquestionpaper.html:20
msgid "Random Questions"
msgstr "무작위 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:237
msgid "Random Set"
msgstr "랜덤 세트"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:237
msgid "randomly out of"
msgstr "무작위로"

#: yaksh/templates/registration/password_change_done.html:30
msgid "Redirecting ..."
msgstr "리디렉션 중..."

#: yaksh/templates/yaksh/profile_updated.html:27
msgid "Redirecting..."
msgstr "리디렉션 중..."

#: yaksh/templates/yaksh/register.html:6
#: yaksh/templates/yaksh/register.html:55
msgid "Register"
msgstr "등록하다"

#: yaksh/templates/yaksh/register.html:7
msgid "Registration"
msgstr "등록"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:162
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:173
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:321
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:336
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:611
msgid "Regrade"
msgstr "재그레이드"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:150
msgid "Regrade papers by questions"
msgstr "질문으로 논문 등급 재지정"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:308
msgid "Regrade Whole Paper"
msgstr "전체 용지 재그레이드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:100
msgid "Reject "
msgstr "거부하다 "

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:110
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:183
msgid "Reject selected"
msgstr "선택 거부"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:200
msgid "Rejected Students"
msgstr "불합격 학생"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:32
msgid "remove"
msgstr "remove"

#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:130
msgid "Remove from course"
msgstr "코스에서 제거"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:211
msgid "Remove from Module"
msgstr "모듈에서 제거"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:176
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:259
msgid "Remove from paper"
msgstr "종이에서 제거"

#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:40
msgid "Remove Teachers"
msgstr "교사 제거"

#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:110
#: yaksh/templates/yaksh/lessons_forum.html:57
msgid "Replies"
msgstr "답글"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_form.html:33
msgid "Request"
msgstr "요구"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:73
msgid "Request Pending"
msgstr "보류 중인 요청"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:77
msgid "Request Rejected"
msgstr "요청 거부됨"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:52
msgid "Requested Students"
msgstr "요청 학생"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_confirm.html:29
msgid "Reset Password"
msgstr "암호를 재설정"

#: yaksh/templates/yaksh/results_user.html:5
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: yaksh/templates/yaksh/micromonitor.html:5
msgid "Revoke"
msgstr "취소"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:164
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:201
msgid "Roll No"
msgstr "롤 번호"

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:33
msgid "Roll No."
msgstr "롤 번호"

#: yaksh/forms.py:98 yaksh/forms.py:495
#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:37
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:74
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:151
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:222
msgid "Roll Number"
msgstr "롤 번호"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:223
#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:31
msgid "Roll number:"
msgstr "롤 번호:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_course.html:57
#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:41
#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:144
#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:90
#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:170
#: yaksh/templates/yaksh/add_topic.html:12
#: yaksh/templates/yaksh/add_video_quiz.html:44
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:591
msgid "Save"
msgstr "구하다"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:260
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:45
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:50
msgid "Scorecard"
msgstr "스코어카드"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:11
#: yaksh/templates/yaksh/course_forum.html:84
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:59
#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:92
#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:70 yaksh/templates/yaksh/modules.html:71
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:74
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:25
msgid "Search"
msgstr "찾다"

#: yaksh/forms.py:392
msgid "Search by course name"
msgstr "코스명으로 검색"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:85
msgid "Search Questions:"
msgstr "검색 질문:"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:22 yaksh/views.py:191
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:25
msgid "Search results does not include teachers already added"
msgstr "이미 추가된 교사는 검색 결과에 포함되지 않습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:84
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:100
msgid "Search using Tags:"
msgstr "태그를 사용하여 검색:"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:49
msgid "Search/Filter Courses"
msgstr "코스 검색/필터링"

#: yaksh/templates/yaksh/modules.html:59
msgid "Search/Filter Learning Modules"
msgstr "학습 모듈 검색/필터링"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:58
msgid "Search/Filter Lessons"
msgstr "강의 검색/필터링"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:62
msgid "Search/Filter Quizzes"
msgstr "퀴즈 검색/필터링"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:160
#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:19
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:25
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:67
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:143
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:161
msgid "Select"
msgstr "선택하다"

#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:24
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:59
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:136
#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:207
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:286
msgid "Select attempt number"
msgstr "시도 횟수 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:139
msgid "Select Attempt number:"
msgstr "시도 번호 선택:"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:232
msgid "Select Attempt Number: Default latest attempt"
msgstr "시도 횟수 선택: 기본 최근 시도"

#: forms.py:25
msgid "Select Language"
msgstr "언어 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:192
msgid "Select Marker"
msgstr "마커 선택"

#: yaksh/forms.py:350 yaksh/forms.py:376
msgid "Select Marks"
msgstr "마크 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:201
msgid "Select question type"
msgstr "질문 유형 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:190
msgid "Select questions to add to the pool:"
msgstr "풀에 추가할 질문 선택:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:116
msgid "Select questions to add:"
msgstr "추가할 질문 선택:"

#: forms.py:40
msgid "Select Status"
msgstr "상태 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:118
msgid "Select student"
msgstr "학생 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:124
msgid "Select Testcase"
msgstr "테스트 케이스 선택"

#: yaksh/forms.py:521
msgid "Select Video Option"
msgstr "비디오 옵션 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:57
msgid "Send Email"
msgstr "이메일을 보내"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:63
#: yaksh/templates/yaksh/course_send_mail.html:60
msgid "Send Mail"
msgstr "메일을 보내다"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:103
msgid "Show"
msgstr "보여 주다"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:281
msgid "Shuffle MCQ/MCC options for each student"
msgstr "각 학생에 대한 MCQ/MCC 옵션 섞기"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:277
msgid "Shuffle questions\\"
msgstr "셔플 질문\\"

#: yaksh/templates/yaksh/login.html:82
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: yaksh/templates/yaksh/login.html:23
msgid "Sign in with"
msgstr "으로 로그인"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:203
msgid "Single Correct Choice"
msgstr "단일 올바른 선택"

#: yaksh/forms.py:323
msgid "Snippet"
msgstr "단편"

#: yaksh/forms.py:320
msgid "Solution"
msgstr "해결책"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:216
msgid "Solution by teacher"
msgstr "교사의 솔루션"

#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:177
msgid "Solution for the question"
msgstr "질문에 대한 솔루션"

#: yaksh/templates/500.html:18
msgid "Sorry for the inconvenience."
msgstr "불편을 드려 죄송합니다."

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:170
msgid "Special Attempt"
msgstr "특별한 시도"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:162
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:199
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:162
msgid "Sr No."
msgstr "씨 아니."

#: yaksh/templates/yaksh/course_progress.html:32
msgid "Sr. No"
msgstr "씨 아니요"

#: yaksh/templates/yaksh/lessons.html:82 yaksh/templates/yaksh/modules.html:83
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes.html:86
msgid "Sr.No"
msgstr "Sr.No"

#: forms.py:30
msgid "Standard Testcase"
msgstr "표준 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:92
#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:47
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:130
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: models.py:939
msgid "Start Date and Time for enrollment of course"
msgstr "코스 등록 시작 날짜 및 시간"

#: yaksh/templates/yaksh/micromanaged.html:14
msgid "Start Special Attempt"
msgstr "특별 시도 시작"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:249
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:30
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:36
msgid "Start time:"
msgstr "시작 시간:"

#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:183
#: yaksh/templates/yaksh/courses.html:269
#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:137
msgid "Starts On:"
msgstr "시작 날짜:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:118
#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:127
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:7
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:8
msgid "Statistics for"
msgstr "통계"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:33
#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:494
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:168 yaksh/templates/yaksh/quit.html:24
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:234
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:255
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:265
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:48
msgid "Status:"
msgstr "상태:"

#: forms.py:31
msgid "StdIO Based Testcase"
msgstr "StdIO 기반 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:32
msgid "STEP 1"
msgstr "1 단계"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:38
msgid "STEP 2"
msgstr "2 단계"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:44
msgid "STEP 3"
msgstr "3단계"

#: forms.py:35
msgid "String Testcase"
msgstr "문자열 테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:424
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:163
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:184
msgid "Student answer(s):"
msgstr "학생 답변:"

#: yaksh/templates/yaksh/quizzes_user.html:5
msgid "Student Dashboard"
msgstr "학생 대시보드"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:215
msgid "Student Details"
msgstr "학생 세부 정보"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:200
msgid "Student Name"
msgstr "학생 이름"

#: yaksh/templates/yaksh/user_status.html:4
msgid "Student Name:"
msgstr "학생 이름:"

#: yaksh/forms.py:112
msgid "Student/Faculty/Researcher/Industry/Fellowship/etc."
msgstr "Student/Faculty/Researcher/Industry/Fellowship/etc."

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:304
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:67
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:72
msgid "Submission Details"
msgstr "제출 세부 사항"

#: yaksh/templates/yaksh/complete.html:28 yaksh/templates/yaksh/quit.html:19
msgid "Submission Status"
msgstr "제출 상태"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:73
msgid "Submissions"
msgstr "제출물"

#: yaksh/templates/registration/password_reset_confirm.html:64
#: yaksh/templates/yaksh/activation_status.html:87
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:131
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:133
msgid "Submit"
msgstr "제출하다"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:347
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:351
msgid "Submit Answer"
msgstr "답변 제출"

#: yaksh/forms.py:302 yaksh/forms.py:721
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:163
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:53
msgid "Summary:"
msgstr "요약:"

#: yaksh/templates/user.html:55
msgid "Switch To Moderator"
msgstr "중재자로 전환"

#: yaksh/templates/manage.html:69
msgid "Switch To Student"
msgstr "학생으로 전환"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:161
#: yaksh/templates/yaksh/show_video.html:162
msgid "Table Of Contents"
msgstr "목차"

#: yaksh/forms.py:317
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:88
msgid "Taken By"
msgstr "에 의해 촬영"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:586
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:323
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:345
msgid "Teacher comments:"
msgstr "교사 의견:"

#: yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:81
msgid "Teacher(s) added"
msgstr "추가된 교사"

#: yaksh/templates/yaksh/course_teachers.html:3
msgid "Teacher(s)/TA(s)"
msgstr "교사/조교"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:167
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:191
msgid "Test"
msgstr "시험"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:143
msgid "Test case"
msgstr "테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:115
msgid "Test Cases"
msgstr "테스트 케이스"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:412
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:151
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:160
msgid "Test cases:"
msgstr "테스트 케이스:"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:216
msgid "Test Selected"
msgstr "테스트 선택"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:33
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:524
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:264
msgid "The following error took place:"
msgstr "다음 오류가 발생했습니다."

#: yaksh/forms.py:152
msgid "This email already exists"
msgstr "이 이메일이 이미 존재합니다"

#: yaksh/templates/500.html:17
msgid "This event will be reported."
msgstr "이 이벤트가 보고됩니다."

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:17
msgid "This Quiz has expired. You can no longer attempt this Quiz."
msgstr "이 퀴즈는 만료되었습니다. 더 이상 이 퀴즈를 시도할 수 없습니다."

#: yaksh/templates/registration/password_reset_confirm.html:67
msgid "This reset link is no longer valid!"
msgstr "이 재설정 링크는 더 이상 유효하지 않습니다!"

#: yaksh/forms.py:684
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:169
msgid "Time Extension"
msgstr "시간 연장"

#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:167
msgid "Time Left"
msgstr "남은 시간"

#: yaksh/templates/yaksh/view_profile.html:39
msgid "Timezone:"
msgstr "시간대:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:85
msgid "to delete files,"
msgstr "파일을 삭제하려면,"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:42
msgid "to download a sample CSV, edit and upload it"
msgstr "샘플 CSV를 다운로드하려면 편집하고 업로드하세요."

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:86
msgid "to extract files and"
msgstr "파일을 추출하고"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:86
msgid "to hide files"
msgstr "파일을 숨기려면"

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:24
msgid "to the programming quiz!"
msgstr "프로그래밍 퀴즈까지!"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:71
msgid "TOC"
msgstr "TOC"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:193
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: yaksh/forms.py:308
msgid "Topic name"
msgstr "주제 이름"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:162
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:36
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:89
msgid "Topic:"
msgstr "주제:"

#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:40
msgid "Total attempts"
msgstr "총 시도 횟수"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:279
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:60
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:65
msgid "Total attempts at questions:"
msgstr "총 질문 시도 횟수:"

#: yaksh/templates/yaksh/design_questionpaper.html:51
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:272
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:55
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:60
msgid "Total Marks:"
msgstr "총 점수:"

#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:35
msgid "Total number of participants:"
msgstr "총 참가자 수:"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:168
msgid "Total Submissions:"
msgstr "총 제출:"

#: yaksh/templates/yaksh/preview_questionpaper.html:16
msgid "Total Time:"
msgstr "총 시간:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:70
msgid "Try as student"
msgstr "학생으로 시도"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:92
msgid "Try as student:"
msgstr "학생으로 시도:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:74
msgid "Try as teacher"
msgstr "교사로 시도"

#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:98
msgid "Try as teacher:"
msgstr "교사로 시도:"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:160
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:319
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:72
#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:165
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:39
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:74
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:79
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:166
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_quiz.html:40
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:94
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:96
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:98
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:100
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:102
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:104
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:111
#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:113
#: yaksh/templates/yaksh/statistics_question.html:71
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: yaksh/templates/exam.html:86
msgid "Unattempted question(s)"
msgstr "시도되지 않은 질문"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:334
msgid "Undo Changes"
msgstr "변경 사항 실행 취소"

#: yaksh/templates/yaksh/editprofile.html:46
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:24
#: yaksh/templates/yaksh/monitor.html:131
#: yaksh/templates/yaksh/question.html:349
#: yaksh/templates/yaksh/upload_download_course_md.html:13
#: yaksh/templates/yaksh/upload_file.html:32
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_detail_options.html:103
msgid "Upload / Download MD"
msgstr "MD 업로드/다운로드"

#: yaksh/templates/yaksh/upload_file.html:23
msgid "Upload assignment file for"
msgstr "할당 파일 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:64
#: yaksh/templates/yaksh/upload_file.html:6
msgid "Upload File"
msgstr "파일 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:19
msgid "Upload Questions"
msgstr "질문 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/show_toc.html:16
msgid "Upload TOC"
msgstr "목차 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:8
msgid "Upload Users"
msgstr "사용자 업로드"

#: yaksh/templates/yaksh/add_question.html:81
msgid "Uploaded files"
msgstr "업로드된 파일"

#: yaksh/forms.py:96
msgid "Use a dummy if you don't have one."
msgstr "더미가 없으면 더미를 사용하십시오."

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:6
msgid "User Data"
msgstr "사용자 데이터"

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:32
msgid "User IP:"
msgstr "사용자 IP:"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:59
msgid "User Mode"
msgstr "사용자 모드"

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:72
#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:493
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:233
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:254
msgid "User output"
msgstr "사용자 출력"

#: yaksh/templates/yaksh/moderator_dashboard.html:99
msgid "user(s)"
msgstr "user(s)"

#: yaksh/forms.py:190 yaksh/templates/yaksh/addteacher.html:41
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: yaksh/forms.py:130
msgid "Username already exists."
msgstr "사용자 이름이 이미 존재합니다."

#: yaksh/forms.py:208
msgid "Username and/or Password is not entered"
msgstr "사용자 이름 및/또는 비밀번호가 입력되지 않았습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/course_students.html:36
msgid "Users created will have username and password same as their email"
msgstr "생성된 사용자는 이메일과 동일한 사용자 이름과 비밀번호를 갖게 됩니다."

#: yaksh/forms.py:583 yaksh/forms.py:592
msgid "Value must be dictionary e.g {'youtube': 'video-id'}"
msgstr "값은 사전이어야 합니다(예: {'youtube': 'video-id'})."

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:98
msgid "Video File:"
msgstr "비디오 파일:"

#: yaksh/forms.py:531
msgid "Video ID for Youtube, Vimeo and URL for others"
msgstr "Youtube의 비디오 ID, Vimeo 및 다른 사람의 URL"

#: yaksh/templates/yaksh/add_lesson.html:89
msgid "Video Path:"
msgstr "비디오 경로:"

#: yaksh/templates/yaksh/course_added_modules.html:133
msgid "Video Views"
msgstr "동영상 조회수"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:84
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:151
#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:156
msgid "View"
msgstr "보다"

#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:7
msgid "View Answer paper"
msgstr "답안지 보기"

#: models.py:933
msgid "view grade"
msgstr "보기 등급"

#: yaksh/templates/yaksh/grade_user.html:518
#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:258
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:279
msgid "We tried you code with the following test case:"
msgstr "다음 테스트 사례로 코딩을 시도했습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/error_template.html:27
msgid "We tried your code with the following test case:"
msgstr "다음 테스트 사례로 코드를 시도했습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:24
msgid "Welcome"
msgstr "어서 오십시오"

msgid "What"
msgstr "뭐"

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:166
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:73
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:79
msgid "What\\"
msgstr "뭐\\"

#: yaksh/templates/yaksh/course_modules.html:17
msgid "Will be available once the course is complete"
msgstr "과정이 완료되면 사용할 수 있습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/show_lesson_statistics.html:161
msgid "with Error Margin"
msgstr "오류 여백 포함"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:331
msgid "Write your program below:"
msgstr "아래에 프로그램을 작성하십시오."

#: yaksh/templates/yaksh/add_module.html:195
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:104
#: yaksh/templates/yaksh/design_course_session.html:114
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: yaksh/templates/yaksh/intro.html:21
msgid "You can attempt this Quiz at any time between"
msgstr "이 퀴즈는 다음 사이에 언제든지 시도할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:57
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:68
msgid "You can check the quiz by attempting it in the following modes:"
msgstr "다음 모드에서 퀴즈를 시도하여 확인할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/showquestions.html:26
msgid "You can upload question files the following ways -"
msgstr "다음과 같은 방법으로 질문 파일을 업로드할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:292
msgid "You can upload using the file browser here or via the QR code."
msgstr "여기에서 파일 브라우저를 사용하거나 QR 코드를 통해 업로드할 수 있습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/micromanaged.html:9
msgid "You have been given a special attempt to the"
msgstr "당신은 특별한 시도를 받았습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:341
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:363
msgid "You have not attempted the Exercise"
msgstr "당신은 운동을 시도하지 않았습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/user_data.html:343
#: yaksh/templates/yaksh/view_answerpaper.html:365
msgid "You have not attempted the quiz"
msgstr "당신은 퀴즈를 시도하지 않았습니다"

#: yaksh/templates/yaksh/add_exercise.html:86
#: yaksh/templates/yaksh/add_quiz.html:96
msgid ""
"You will be notified about quiz prerequisites.(You can still attempt the "
"quiz though)"
msgstr "퀴즈 전제 조건에 대한 알림을 받게 됩니다. (그래도 퀴즈는 계속 시도할 수 있습니다.)"

#: yaksh/templates/yaksh/question.html:411
msgid "Your code will be reset."
msgstr "코드가 재설정됩니다."

#: yaksh/templates/yaksh/quit.html:47
msgid "Your current answers are saved."
msgstr "현재 답변이 저장됩니다."

#: yaksh/templates/registration/password_change_done.html:29
msgid "Your password has been changed successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다."

#: yaksh/templates/registration/password_reset_complete.html:20
msgid "Your password has been reset."
msgstr "비밀번호가 초기화되었습니다."

#: yaksh/templates/yaksh/profile_updated.html:26
msgid "Your Profile is changed"
msgstr "프로필이 변경되었습니다"
